---
aid: 9025
zid: 21734
title: "【临高】超详细台湾攻略（共30页），年底前完成占领，21日大修改，请审阅！"
author: haonan3344
date: 2012-02-17 19:32:46+07:00
lastmod: 2013-04-10 17:48:00+07:00
---

haonan3344 于 2012-2-17 19:32:46 发表了：

_本帖最后由 haonan3344 于 2012-2-21 11:05 编辑_

**
修改记录：
**

本时空日期

临高日期

版本

作者

说明

2012/2/16

1631
年
3
月

0.1

haonan3344

初拟草稿

2012/2/17

1631
年
3
月

0.2

haonan3344

进行格式、周边修改

2012/2/17

1631
年
3
月

0.2

元老院审议帖

第一次提案审阅

2012/2/18

1631
年
3
月

0.3

haonan3344

进行笔误纠正，增加私掠委员会申请

2012/2/21

1631
年
3
月

0.4

haonan3344

完善台湾现状地图，增加海盗示意图等。完善荷兰情况

===================

尊敬的各位元老：

本提案尽可能详细研究了大图书馆的详细资料，给出了相应的论证证据，力争具有可操作性。

据查维基百科等可靠资料，1631 年台湾，荷兰士兵不足 500 人，西班牙士兵不足 300 人，澳宋完全可以战而胜之。

摘要如下：

> 为更好开展澳宋帝国大陆战略中浙北、山东难民接收工作，东南沿海杜绝海盗骚扰，建议开展台湾攻略。本攻略计划在一年内消灭周边海盗及台湾岛其他势力，大力开发台湾煤矿、农田等资源。
>
> 1631 年 3 月通过隐蔽手段开始建立“太平洋海盗团”，并以其名义进行台湾开发。海盗团 6 月联合刘香歼灭郑芝龙后，预计该海盗团 1632 年接受明朝朝廷招安，通过明朝官方身份深入大明，全面建立关系网，便于情报、接收流民等工作。可以同步开展建立其他海盗团，与周边原有势力接触，延伸临高的征服与贸易范围。
>
> 1631 年 7 月、8 月以澳宋帝国名义与西班牙、荷兰发生冲突，并全力围攻西班牙占领的鸡笼（今基隆）港(士兵不足 300 人)、荷兰占领的大员港（今台南市安平区）(士兵不足 500 人)，通过神父传话让对方投降并将其俘虏。与荷兰、西班牙签署俘虏交换条约，为台湾岛发展赢得喘息。
>
> 1632 年底前逐个击败压服土著村落，接收大陆移民，开采基隆煤矿、金瓜山金矿等矿产，并开垦嘉南平原，为帝国建设发展提供源源不断的粮食和物质支持。预计 3 年内可达到开发耕地 2000 平方公里，年产煤炭 50 万吨、黄金 3 万辆。
>
> 同时，基隆港是优秀的天然良港，不但可大规模运出煤炭、矿物，还可进行福建相关的转口贸易。

详细内容请前往
临高启明资料集 台湾攻略
，或者直接下载
docx 格式
，
doc 格式
，
pdf 格式
。

_本文档采用创作共享 3.0 授权，您可以任意修改发布，但要保留原作者署名，并不得用于商业用途。_

---

haonan3344 于 2012-2-17 19:34:19 发表了：

_本帖最后由 haonan3344 于 2012-2-17 20:27 编辑_

要是投票数超过 100，我就进一步完善。

也请大家多提意见，共同完善哈

里面的台湾地图，更清晰版本在：

【临高】 台湾地图及势力分布等

或者点我下载

========================**吹牛大大觉得合适，给我加个龙套好了。**

虽然台湾总督看起来为高权重，但是这个工作估计比较枯燥。

\*\*

我报名当海盗部部长，兼职太平洋海盗团团长。

\*\*

也不用投入多少物资的，海军淘汰下来的船就行。收编的海盗，太过凶悍不合适当兵的，继续来跟我当海盗好了～～～

以后海盗部将清除一切不与帝国合作的水面力量，不论船舰还是澡盆。。

同时劫掠一切帝国的敌人，打击他们。

为帝国积极开拓外部视野，提供海军无法支持的远航保护～～～

---

haonan3344 于 2012-2-17 19:38:41 发表了：

原始文件是 docx 格式的，可访问
http://lingaoqiming.googlecode.c ... %E6%94%BB%E7%95%A5/
得到。

下载地址是
http://lingaoqiming.googlecode.c ... 94%bb%e7%95%a5.docx

---

不卖国家宋子文 于 2012-2-17 20:29:10 发表了：

朝廷招安一项估计就通不过元老院

---

云中山岳 于 2012-2-17 20:30:38 发表了：

恩 联合刘香打一官 然后再灭掉刘香 你当刘香傻子啊

---

未知目标 于 2012-2-17 20:37:41 发表了：

台湾我们没有能力吃下 暂时可以追求无害通过 并争取在台湾荷兰或西班牙港口建立临时商站方便日后山东人口转运

---

haonan3344 于 2012-2-17 20:38:47 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-2-17 20:29
> &nbsp;&nbsp;
> 朝廷招安一项估计就通不过元老院

招安澳洲人估计通不过。

搞个被洗脑的土著做面首，朝廷招安海盗很正常。郑芝龙也是早先打败了福建水师后被招安的。

朝廷没有海面力量，只能招安海盗了

---

haonan3344 于 2012-2-17 20:39:49 发表了：

> 云中山岳 发表于 2012-2-17 20:30
> &nbsp;&nbsp;
> 恩 联合刘香打一官 然后再灭掉刘香 你当刘香傻子啊

没办法，要刘香的脑袋升官

或者收编过来吧

---

haonan3344 于 2012-2-17 20:41:33 发表了：

> 未知目标 发表于 2012-2-17 20:37
> &nbsp;&nbsp;
> 台湾我们没有能力吃下 暂时可以追求无害通过 并争取在台湾荷兰或西班牙港口建立临时商站方便日后山东人口转 ...

至少郑芝龙是不允许无害通过的。

不给他保护费，就抢劫。

其实西班牙荷兰也一样，只不过蒙了一块遮羞布而已

---

ly5348 于 2012-2-17 20:42:26 发表了：

这个……楼主真有劲道啊……

---

不卖国家宋子文 于 2012-2-17 21:03:43 发表了：

> haonan3344 发表于 2012-2-17 20:38
>
> 招安澳洲人估计通不过。
>
> 搞个被洗脑的土著做面首，朝廷招安海盗很正常。郑芝龙也是早先打败了福建水师 ...

不是因为招安澳洲人通不过，而是

**我们为什么需要被朝廷招安？**

---

haonan3344 于 2012-2-17 21:14:22 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-2-17 21:03
>
> 不是因为招安澳洲人通不过，而是

不是我们被招安

而是我们私下搞了个“黑脸” 海盗团，被招安，好在大明更快建立关系网

好处如下：（见文章 3.1 ）

**1.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;\*\***抢劫不向澳宋帝国缴纳保护费的船只。\*\*

2.&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;以海盗身份，整合太平洋区域海盗团体。

3.&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;联合刘香，消灭郑芝龙。

4.&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;接受明朝招安。（明朝无海军，必然像招安郑芝龙那样来招安太平洋海盗团。一方面避免被骚扰东南沿海，另一方面抵御倭寇、荷兰人等）

a)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 方便建立大陆根据地和关系网。

b)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 方便以官方身份进行大规模流民转运。（郑芝龙就这么干的）

c)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 以为明朝效力为由，消灭和收编其他海盗。（也包括刘香）

d)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 以明朝官员身份开展其他获得。

其实后面不断干掉不听话的海盗，来获得职位的晋升。

另外，郑芝龙被招安的情况：（可见文章 2.4 郑芝龙部分）

**
1628 年自台湾率领十八芝进攻泉州，大破明朝福建舰队，后被朝廷招安，率领原部，征讨海盗（包括刘香等结义的十八芝），抵御荷兰人、倭寇进攻。
**

我们搞得海盗被招安就很正常了

---

不卖国家宋子文 于 2012-2-17 21:28:34 发表了：

> haonan3344 发表于 2012-2-17 21:14
>
> 不是我们被招安
>
> 而是我们私下搞了个“黑脸” 海盗团，被招安，好在大明更快建立关系网

这样讲起来到还有可讨论性，本来我是准备提一个临高版《航海条例》的

---

镀金的钻石 于 2012-2-17 21:42:27 发表了：

临高要是自己的海军船还不够，干嘛要分一批人出去当海盗。要是自己的船数量足够，干嘛还要接受明朝的招安呢。。

---

海盗 于 2012-2-17 21:43:53 发表了：

剿灭刘郑是海陆联合行动，最重要的是击破其根据地，掳掠其随众家属，收缴其财产，要持续不断的重复这一过程，直到刘郑无条件投降。

---

不想写作业 于 2012-2-17 21:44:46 发表了：

楼主好辛苦。

不过联盟刘香不现实，他又不傻，还是穿越集团自己单干吧，一家一家来。

另外郑芝龙控制台湾海峡大收保护费的事是从 1633 年击败了荷兰和刘香的联合进攻之后的事情，现在他的势力没那么大，控制整个台湾海峡还做不到。

另外，想收编刘香也算了，历史上要是刘香肯投降，或者郑芝龙敢收的话，刘香也不至于 1635 年身死了。

---

cqduoluo 于 2012-2-17 21:58:43 发表了：

精神可嘉，但楼主需要补课的太多了。

7、8 月份台风你去攻台湾？

---

我就是我 于 2012-2-17 21:59:46 发表了：

1931 年我还以为你要搞 918 或者高山族起义呢。。。。。

---

tigerami 于 2012-2-17 22:09:41 发表了：

精神可嘉。

---

haonan3344 于 2012-2-17 22:10:49 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-2-17 21:28
> &nbsp;&nbsp;
> 这样讲起来到还有可讨论性，本来我是准备提一个临高版《航海条例》的

在西欧，海盗一直都是不挂牌的海军。

荷兰东印度公司，本质就是国家经营的印度洋太平洋海盗嘛

可以看看

私掠&nbsp;&nbsp;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A7%81%E6%8E%A0%E8%A1%8C%E4%B8%BA

皇家海盗： http://baike.baidu.com/view/2199539.html?goodTagLemma

仔细想想，搞海盗好处太多了。。。

---

haonan3344 于 2012-2-17 22:13:36 发表了：

> cqduoluo 发表于 2012-2-17 21:58
> &nbsp;&nbsp;
> 精神可嘉，但楼主需要补课的太多了。&nbsp;&nbsp;7、8 月份台风你去攻台湾？

。。。

你说出来我就可以补课了哈，继续完善了。要不然就是一直漏掉了。谢谢！

---

不想写作业 于 2012-2-17 22:16:36 发表了：

cqduoluo 一提台风我才想起气候因素来，夏天去容易遇到台风，太危险，避开台风季的话就会面临东北季风了，从海南出发抢风航行严重影响速度，会拖累后勤的。

---

haonan3344 于 2012-2-17 22:22:16 发表了：

> 海盗 发表于 2012-2-17 21:43
> &nbsp;&nbsp;
> 剿灭刘郑是海陆联合行动，最重要的是击破其根据地，掳掠其随众家属，收缴其财产，要持续不断的重复这一过程 ...

难道就不能一次性斩首？？

郑芝龙消灭诸彩老都没这么麻烦呢。。。

---

haonan3344 于 2012-2-17 22:23:45 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-2-17 22:16
> &nbsp;&nbsp;
> cqduoluo 一提台风我才想起气候因素来，夏天去容易遇到台风，太危险，避开台风季的话就会面临东北季风了，从 ...

在苗栗有开前进基地的，后期应该能够解决

---

haonan3344 于 2012-2-17 22:29:23 发表了：

> 我就是我 发表于 2012-2-17 21:59
> &nbsp;&nbsp;
> 1931 年我还以为你要搞 918 或者高山族起义呢。。。。。

擦，又把 1631 写成 1931。。。

---

不想写作业 于 2012-2-17 22:44:17 发表了：

> haonan3344 发表于 2012-2-17 22:23
>
> 在苗栗有开前进基地的，后期应该能够解决

问题是穿越集团的运力一直非常的紧张，偏偏很多物资只能从临高起运，所以在面临非台风季抢风航行时，需要占用更多的船只来运输物资，但是穿越集团恰恰就缺船。

要说解决嘛，一个是尽可能在福建或者台湾就地筹集物资，尽可能缩小对临高物资的依赖，另一方面是建造新式运输船，就算没有蒸汽动力至少也要用上纵帆，以提高逆风航行的速度。

---

海盗 于 2012-2-17 22:51:39 发表了：

> haonan3344 发表于 2012-2-17 22:22
>
> 难道就不能一次性斩首？？
>
> 郑芝龙消灭诸彩老都没这么麻烦呢。。。

郑芝龙消灭诸彩老的过程可能是很漫长麻烦的，只不过吹牛者不需要考古

所谓慈不掌兵，在真实战争中，要让带兵的人彻底放弃是很难的，萨达姆、卡大佐都是坚持到最后一口气

---

海盗 于 2012-2-17 23:00:51 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-2-17 22:44
>
> 问题是穿越集团的运力一直非常的紧张，偏偏很多物资只能从临高起运，所以在面临非台风季抢风航行时，需要 ...

还是推荐这个船型，类似于日本在二战期间造的木质货船。有比较高的圆形船头，抗浪性比较好。采用标准化角钢铆接骨架，有预留蒸汽机位和预留炮位。

---

haonan3344 于 2012-2-17 23:37:21 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-2-17 22:44
> &nbsp;&nbsp;
> 问题是穿越集团的运力一直非常的紧张，偏偏很多物资只能从临高起运，所以在面临非台风季抢风航行时，需要 ...

缺船更要先发展海盗了，可以抢人，抢船抢物。

搞海盗没什么不好意思得，英国王室 16，17 世纪一直支持海盗劫掠他国船只的。

海军舰队一般要求船型一致，海盗不需要呀。抢来的船，可以自用，可以给船运公司。

一直劫掠明朝直到被招抚为止。。。

---

haonan3344 于 2012-2-17 23:42:34 发表了：

> 海盗 发表于 2012-2-17 22:51
> &nbsp;&nbsp;
> 郑芝龙消灭诸彩老的过程可能是很漫长麻烦的，只不过吹牛者不需要考古&nbsp;&nbsp;所谓慈不掌兵，在真实战争中，要让 ...

说的也是。实在不行，考虑给大领导发狙击弹牌饭盒，策反中层船长。。。

海盗团优先劫掠明朝水师和官办船厂好了，这样可以多开船厂，加大运力

---

一贯纯爱俊冈本 于 2012-2-18 00:13:56 发表了：

> 镀金的钻石 发表于 2012-2-17 21:42
>
> 临高要是自己的海军船还不够，干嘛要分一批人出去当海盗。要是自己的船数量足够，干嘛还要接受明朝的招安呢 ...

就是这句话，现在的问题是船不够，船够了，还和郑一官装什么，直接撕破脸也可以。

另问，你的头像是男生还是女生，囧

---

小鸟爷 于 2012-2-18 09:58:20 发表了：

1 关于朝廷招安，孙元化在登州之乱时就主张招安，结果孔有德他们越闹越厉害，然后崇祯就把孙元化弄死了，因此很难有把握说，朝廷一定会接受招安，至少朝廷一定很难接受穿越众为招安而开出的条件

2 刘香不一定会合作，双方之前打过一次，虽说穿越众给刘香传过话说可以合作，但是刘香也应该能想到（在珠江炫耀武力的情景刘香不会不知道），一起灭了郑芝龙之后搞不好海上就是穿越众一家独大了，所以很难有足够的信任关系，

3 没有必要树敌过多，穿越众早期还是跟荷兰西班牙什么的多展开合作的好，有利于借助他们开展远洋贸易，更何况开发台湾什么的不会触及他们的核心利益，还是有协调的余地的

个人认为可以尝试与刘香、荷兰人结盟，联合进攻郑芝龙，但是穿越众一定要展现出足够的诚意

打掉郑芝龙之后肯定会受到朝廷的高度关注，这时候接受招安的话，穿越众可以主动要求接管某个农业发展极差的地区搞新农村建设，并承诺每年向朝廷进贡一定数量的粮食，不然就以崇祯的性格。。。

当然，具体细节还要慢慢讨论哈。。。

---

Brain1127 于 2012-2-18 10:33:42 发表了：

不建议开展私掠。

未来的东海和南海海域是元老院的统治中心区域。这周围必须是王道乐土。不管你海匪还是土匪统统要符有地那里的干活。

未来如果需要的话，建议地中海海区和大西洋上可以开展私掠。。打断欧洲和美洲殖民地之间的联系以辅助元老院在美洲的军事行动。

何况，就算海盗抢来的船，对提高穿越众海军的船只也意义不大。我们的考虑是标准化的船只。因此就算抢到船只也要回临高进行改装和消毒。比如诸彩老残部投靠过来的船只，有些就丢到隔离水域里让船上的老鼠自生自灭。放上个一年我们的 901 炮艇和 1631 型也都爆出来了。这些旧船只就变成鸡肋了

---

knifers 于 2012-2-18 10:42:18 发表了：

> Brain1127 发表于 2012-2-18 10:33
>
> 不建议开展私掠。
>
> 未来的东海和南海海域是元老院的统治中心区域。这周围必须是王道乐土。不管你海匪还是土 ...

同不赞成私掠。

若是用临高自己的力量会占用过多的人员物资。

若是吸纳别的势力别人不一定完全听临高指挥。手下有不可控的独立武装势力是元老院难以容忍的。要不临高现在早就可以攻略大陆了。

只是简单的收买和结盟还差不多

---

云中山岳 于 2012-2-18 11:55:58 发表了：

现在要确定的是刘香和郑芝龙到底有多少实力 现在是 1631 年 我不认为这两位的实力有多强 我们完全可以直接 KO 用不着搞小动作

---

haonan3344 于 2012-2-18 12:06:44 发表了：

> Brain1127 发表于 2012-2-18 10:33
>
> 不建议开展私掠。
>
> 未来的东海和南海海域是元老院的统治中心区域。这周围必须是王道乐土。不管你海匪还是土 ...

关于私掠可见我新发的帖子 \*\*

关于建立私掠（海盗）委员会的申请

\*\*
http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=21799&amp;extra=page%3D1

---

haonan3344 于 2012-2-18 12:07:06 发表了：

> knifers 发表于 2012-2-18 10:42
>
> 同不赞成私掠。
>
> 若是用临高自己的力量会占用过多的人员物资。
>
> 若是吸纳别的势力别人不一定完全听临高指 ...

关于私掠可见我新发的帖子 \*\*

关于建立私掠（海盗）委员会的申请

\*\*

---

如水般飞舞 于 2012-2-18 13:16:26 发表了：

私掠的唯一意义是抢船，特别是抢大船。然而不可以抢海商，因为海商是临高——大陆贸易的重要一环，抢了会使我们的出口额下降。而且明朝从来都没有纯粹的海盗，也就是说抢劫海盗同样会降低我们的出口额。

因此私掠弊大于利。但由于运力不足，以及台风的原因，开发台湾时很多的物资必须从福建就近收集起运。所以郑芝龙和刘香都要死。推荐先打郑芝龙，因为他的老家我们很清楚，海陆联合行动不需要刘香也能灭了他。

PS：台湾的土著问题，分化瓦解进矿坑

---

haonan3344 于 2012-2-18 14:42:09 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2012-2-18 13:16
>
> 私掠的唯一意义是抢船，特别是抢大船。然而不可以抢海商，因为海商是临高——大陆贸易的重要一环，抢了会使 ...

即使再强大，也是需要借口的，哪怕是无中生有

诸如鸦片战争，起源是强制外国使节跪拜、清朝殴打、刑讯外国使节这一导火索，虽然深层因素是贸易逆差

八国联军侵华，起因是清朝官员挑动义和团围攻大使馆。这个是导火索。

临高也需要建立自己的规则，在规则的保证下，推平一切敌人。

一定要披上“文明”的外衣。

按照西方人的思维，他们并不认为他们的入侵错了什么，因为他们有充足的借口。

而且，有了借口，可以理直气壮，可以事半功倍。

---

雅卡托维托巴 于 2012-2-18 14:45:06 发表了：

考虑到先期占领目标

如果假设有一套小采油和小石化&nbsp;&nbsp;就可以超越计划提前供应海航汽油或者煤油了

理论上我是支持的

---

不想写作业 于 2012-2-18 15:58:38 发表了：

> 海盗 发表于 2012-2-17 23:00
>
> 还是推荐这个船型，类似于日本在二战期间造的木质货船。有比较高的圆形船头，抗浪性比较好。采用标准化角 ...

对这个不了解，请教下，这船型比起河蟹轮项目的中式船型有什么优势吗？

---

不想写作业 于 2012-2-18 15:59:07 发表了：

> haonan3344 发表于 2012-2-17 23:37
>
> 缺船更要先发展海盗了，可以抢人，抢船抢物。
>
> 搞海盗没什么不好意思得，英国王室 16，17 世纪一直支持海盗 ...

船只跑运输都不够，哪来的船去做海盗

---

海盗 于 2012-2-18 22:12:34 发表了：

_本帖最后由 海盗 于 2012-2-18 22:42 编辑_

> 不想写作业 发表于 2012-2-18 15:58
>
> 对这个不了解，请教下，这船型比起河蟹轮项目的中式船型有什么优势吗？

我一直是主张“西体中帆”设计，所谓西并不是同时代的西式帆船，而是近现代船型，因为线型、工艺性更好。当然上装要处理一下，尽量不要太惹眼。

---

不想写作业 于 2012-2-18 22:56:33 发表了：

> 海盗 发表于 2012-2-18 22:12
>
> 我一直是主张“西体中帆”设计，所谓西并不是同时代的西式帆船，而是近现代船型，因为线型、工艺性更好 ...

嗯嗯，同意。

---

思考得人 于 2012-2-20 20:14:29 发表了：

你画的荷兰控制区未免太大了

---

haonan3344 于 2012-2-20 20:43:14 发表了：

> 思考得人 发表于 2012-2-20 20:14
> &nbsp;&nbsp;
> 你画的荷兰控制区未免太大了

看到你发的资料了，明天按照你这张图改吧 :)

谢了

你会 photoshop 的话，可以通过我微博里的网址直接去下载 psd 源文件得&nbsp;&nbsp;:)

---

haonan3344 于 2012-2-21 09:32:18 发表了：

> 思考得人 发表于 2012-2-20 20:14
>
> 你画的荷兰控制区未免太大了

已修改。

见本论坛帖子
http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=21609

或者
http://lingaoqiming.googlecode.com/svn/trunk/%E5%9C%B0%E5%9B%BE/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%9C%B0%E5%9B%BE/

============

按照 台南縣西拉雅原住民事務委員會-西拉雅系本族http://siraya.tnc.gov.tw/modules/tinyd0/index.php?id=3&nbsp;&nbsp;

最大的 4 个村落，应该是：

新港社：其活動領域在鹽水溪（新港溪）以南至二仁溪以北之間。

麻豆社：其活動領域在急水溪上游以南至曾文溪中游北岸之間。

蕭壟社：其活動領域在八掌溪與曾文溪下游間。

目加溜灣社：其活動領域在曾文溪與鹽水溪的上中游之間。

---

上轻车都尉 于 2012-2-21 10:29:47 发表了：

---

思考得人 于 2012-2-21 13:49:18 发表了：

甚好

---

usualjoy 于 2012-2-22 14:40:17 发表了：

太平洋海盗团以及私掠，还有招安，这两个大多数人肯定不能接受。

其他的楼主辛苦了，再改改吧。

---

usualjoy 于 2012-2-22 14:41:15 发表了：

_本帖最后由 usualjoy 于 2012-2-22 14:43 编辑_

> 镀金的钻石 发表于 2012-2-17 21:42
>
> 临高要是自己的海军船还不够，干嘛要分一批人出去当海盗。要是自己的船数量足够，干嘛还要接受明朝的招安呢 ...

+1

临高集团自己的船和人都不够，哪有力量组织海盗？？

人家其他不愿意加入临高体系的海盗在临高海军控制范围外，能安安分分的听临高的指挥去当海盗？？你让他收税他收上来交给你吗？？你让他不得攻击挂临高旗的船可能吗？？管理上太困难了，反而这些私掠海盗反而给临高带来很差的名声，交恶很多势力。

---

bushi 于 2012-2-23 11:42:54 发表了：

本来资源就不够，战线过长，还搞啥台湾开发干啥？要求无害通过就行了。全力集中大陆攻略，拿下大陆，回头搞台湾、南洋，易如反掌。

---

haonan3344 于 2012-2-23 12:07:20 发表了：

> bushi 发表于 2012-2-23 11:42
> &nbsp;&nbsp;
> 本来资源就不够，战线过长，还搞啥台湾开发干啥？要求无害通过就行了。全力集中大陆攻略，拿下大陆，回头搞 ...

没人口，搞不定大陆啊

---

bushi 于 2012-2-23 12:45:24 发表了：

> haonan3344 发表于 2012-2-23 12:07
>
> 没人口，搞不定大陆啊

台湾开发不吃人口？煤炭资源已经有越南作为保证了。开发台湾只能更加的分散力量。台湾高山族的土著、经过的海盗，你还要搞保卫工作。开发的规模越大，经济效益也就越大，你分开两个煤田，也分散了航运。

海南岛能容纳多少人？清代是 200 多万人口，还主要是农业人口。在现代农业下，支撑 300-400 万人口完全不是问题。10 万大军外加 30 万基层干部，足够横扫江南了。

---

haonan3344 于 2012-2-23 12:53:51 发表了：

> bushi 发表于 2012-2-23 12:45
> &nbsp;&nbsp;
> 台湾开发不吃人口？煤炭资源已经有越南作为保证了。开发台湾只能更加的分散力量。台湾高山族的土著、经过 ...

清代不清楚，明代人口只有二十多万（查自海南省志网）。

---

bushi 于 2012-2-23 13:07:02 发表了：

> haonan3344 发表于 2012-2-23 12:53
>
> 清代不清楚，明代人口只有二十多万（查自海南省志网）。

移居海南的历代汉人，唐以前约有 2 万人，唐代增至 7 万多人，南宋时增至 10 万人，元代达以 17 万多人，明代高达 50 万人，清代中叶增加到 217 万人。据抗战期间日本人对海南移民来源地的调查称：海南人口 235.1 万。

出自海南移民史略

---

haonan3344 于 2012-3-8 20:35:48 发表了：

> bushi 发表于 2012-2-23 13:07
> &nbsp;&nbsp;
> 移居海南的历代汉人，唐以前约有 2 万人，唐代增至 7 万多人，南宋时增至 10 万人，元代达以 17 万多人，明代高达 ...

我在百度百科上看了。因为海南人口不是该文的重点，所以可信度不是非常高。

---

haonan3344 于 2012-3-8 20:37:42 发表了：

> bushi 发表于 2012-2-23 13:07
> &nbsp;&nbsp;
> 移居海南的历代汉人，唐以前约有 2 万人，唐代增至 7 万多人，南宋时增至 10 万人，元代达以 17 万多人，明代高达 ...

海南省志 人口志 http://www.hnszw.org.cn/data/news/2010/09/47277/ ：

&nbsp;&nbsp;明朝统治者加强对户口的管理，清理户口，建立黄册，实行里甲制度。这一时期人口统计比过去较为准确可靠。洪武二十四年(1392 年)，海南岛共有 68522 户，291030 人，比元朝人口增长了 44％，岛上移民数量明显增加。明朝移民的来源、方式和民族成分也有很大变化，其中一部分是来自从征性质的移民。明朝洪武以来，开始开遣到海南的军队士兵以江苏、浙江一带占多数，后来河南、河北人逐渐增加 4，再后来又调遣福建、潮州的士兵来海南。此后，中原各地官吏充军到海南的不断增加。另一部分是由于经商贸易留居海南的移民。明清时代，广州有闻名的“十三行”，据《广东新语·货语》说是“琼货”买卖的地方，说明当时来海南的大陆各地商人是很多的。还有一部分是苗人入居。明朝嘉靖时苗人作为军队调入海南岛，参加镇压岛上人民的起义，后来留居岛上。嘉靖十六年(1537 年)，派遣 8 万目兵来海南，其中苗人占目兵的一部分，包括家属约万余人。万历四十一年(1613 年)，调广西苗兵来海南防守，称为药弩手，后来军人解散，他们及其子孙散居山谷，仍然使用苗族名字。此外，明代海南移民还有一部分来源于屯田这一强制性移民措施。明代比元代更加重视屯田，在海南岛设有 1 卫 11 所，常备驻军将约 16000 人，按明制规定，边疆地区军士十分之三守城，十分之七屯田。明朝各时期的户口数，几乎没有超过洪武初年的数目，而且呈现减少的趋势，如：正德七年，户 54798，口 250143；嘉靖十一年，户 55575，口 269580；嘉靖三十一年，户 56067，口 261630；万历四十五年，户 56892，口 250524；明朝中后期人口数比初期有所减少，主要原因是明万历年间至明朝末年，海南岛自然灾害频繁，加上黎民起义以及海寇抢掠，使岛民返回大陆及往海外迁移。

---

xjlsy 于 2012-3-23 00:32:38 发表了：

私掠不太可行，你的船先不说水手哪来，你的武器咋整？和海盗一样，你的战斗力就比不过海盗，比 i 海盗强，瞎子也知道你和穿越有联系，还分啥明暗啊

---

isdily 于 2013-4-10 00:51:49 发表了：

麻烦版主们把这个资料贴移到临高子区去吧，谢谢。

---

倚山观河 于 2013-4-10 10:03:41 发表了：

_本帖最后由 倚山观河 于 2013-4-10 10:41 编辑_

下载了简单看了下，首先要说声楼主用心了，这资料的编辑可以看出很下了一番功夫。个人觉得绝对可以加精。

我简单说下我的看法。

其实周边有很多可以动手的地方，台湾，越南，文莱，菲律宾……而且敌对势力都不强。所以尽管个人更倾向打越南，但 lz 的方案本质上来说也是可行的。

但是楼主的方案有几个关键的地方和元老院的战略存在分歧。恐怕真要表决的话会成为致命伤。

其一是元老院对大明的立场。

元老院不希望过多的进入大明中央的视线，元老院如此苦心四处经营，大搞“明皮澳心”，就是为了刻意模糊自己的实力和威胁性。一旦选择招安，那么之前的谋划将前功尽弃，临高将直接被大明盯上。临高比郑家的危险程度要高出不止一个数量级，恐怕招安后接踵而至的就是拆分临高集团，交出火器制作方式，乃至剥夺广雷的网点，甚至文总督公之类可能会因为某项莫须有的罪名而脑袋搬家。除非大明的官僚阶层集体脑残，允许临高自立一方，为所欲为还不受拘束……那么这金大腿已经逆天了。**我的观点是招安是自取灭亡的选项**。

**天命在我临高一方，要招安也行，让朱由检向我元老院俯首称臣！**这是临高的基本理念。

进而言之，为了避免刺激大明，在满清和陕西势力起来之前，临高将在大明保持相对低调，**直到人力物力达到建州集团的水平，预计时间在 1640 年之后。  
** 所以，剿灭郑芝龙的行动也要谨慎，除非能撇清自己的立场，（例如某元老建议的利用刘香和荷兰人兴起混战，然后乱中取胜），降低大明对己方的预期，最好是能够架空郑家让其成为临高的傀儡，继续扮演”招安"的角色。**否则，应在做好与大明决战的准备之前避免与郑家乃至荷兰西班牙的海上决战。**

---

isdily 于 2013-4-10 13:19:21 发表了：

直到人力物力达到建州集团的水平，预计时间在 1640 年之后

——一五结束前就能达到。也就是 1634 年末前。

---

国之柱石数王振 于 2013-4-10 17:48:23 发表了：

要占领台湾，需要的力量倒是很小，一个不满编步兵营，加上从特务艇拆十几门炮就行。

---
